駱惠寧接掌中聯辦 治港或趨強硬 王志民突遭免職 傳調入黨史研究院

本港反修例示威持續近7個月未平息，中聯辦主任王志民上周六（4日）突遭「免職」，暫時去向未明；其職位由全無港澳工作經驗的青海、山西前省委書記駱惠寧接任。有學者認為，今次任免反映中央不滿王志民工作，也代表治港方針將更趨強硬。

林鄭歡迎駱 謝王撐止暴

新華社當天簡短公布消息，僅提到國務院任命駱惠寧為新任香港中聯辦主任，同時免去了原任王志民的職務，截至昨晚尚無進一步交代其去向。昨有報道指王已被安排回京，轉任中共中央黨史和文獻研究院副院長，但官方並無證實。

行政長官林鄭月娥周六晚發聲明，稱自己與特區政府都歡迎駱惠寧出任中聯辦主任，深信對方會繼續帶領中聯辦，與特區政府共同努力貫徹落實《基本法》及「一國兩制」，確保本港繁榮穩定並融入國家發展大局，促進中港關係進一步正面發展。林鄭同時感謝王志民過去兩年多對堅守「一國兩制」和支持特區政府依法施政所作的貢獻，特別是過去7個月，王一直帶領中聯辦支持港府遏止暴力、維護法治的工作。

屆65退休齡 零港澳經驗

現年65歲的駱惠寧已達正部級退休年齡，是自設立香港中聯辦後最年長的主任。他過往雖曾官拜青海、山西兩省省委書記【見表】，不過他從未接觸港澳或對外事務，明顯與過往5任中聯辦主任有別。更特別的是他在上月28日才剛獲全國人大常委會會議表決通過，任命為全國人大財政經濟委員會副主任。

王志民近期較少出席公開場合，對上一次公開露面是上月16日、林鄭赴北京述職時，他隨同獲國務院總理李克強接見。根據中聯辦公布，王返港後於同月18日曾召開「領導班子會議」，外交部駐港公署特派員謝鋒等人也有參與，此後再無其相關消息。

自從去年反修例風波爆發、政府撤回修訂《逃犯條例》，以至區議會選舉建制派大敗，一直有傳中央將會換馬。路透在區選後兩日，已引述消息報道中央對王志民感到不滿打算撤換，主因為中聯辦誤判本港形勢及動員錯亂；當時外交部駐港公署發言人批評報道「不實」並提出「嚴正交涉」。

全國人大常委譚耀宗接受傳媒查詢時說，不揣測任免原因，又強調任期長短並無規定。民主黨主席胡志偉則相信，將會再有涉及港澳事務、包括香港特區政府官員被究責。公民黨黨魁楊岳橋形容，王志民被免職是中央「遲來的問責」。

全國港澳研究會副會長劉兆佳透露，中央在去年10月底的「四中全會」結束後，藉人事調動加強落實對港政策，事屬正常並非「問責」。他指出，駱惠寧有更高的政治地位和威望，可充分代表中央以保障香港政治穩定，也反映北京是「配置一條對香港比較強硬嘅路線」，以壓制外部及本地的反對勢力。對於駱並無任何處理港澳事務經驗，劉兆佳卻認為是好事，因為不會再受香港政治或經濟勢力所影響，反可全意貫徹中央治港方針。

時事評論員劉銳紹則估計，事件或因中央不滿中聯辦反映本港民情與實際有偏差，惟預料中央對港方針不會有大變。

全國政協前委員劉夢熊分析，中央認為中聯辦工作路線錯誤，否則不會任命沒有港澳工作經驗的駱惠寧接替。他又指駱曾執掌能源大省山西和少數民族省份青海，有改善經濟民生與調和矛盾的經驗。

強權政治不得人心，不可持續

其實個強權解讀唔單止係對香港市民，佢係同時要整頓埋香港土共山寨王勢力

黨史研究院 是唔是打入冷宮

有幾硬?

中共黨屎研究d咩？
被人研究

根本係庶務二課來

仙遊

一直都殺緊香港人
有鬆過手咩

佢地的concept係....
強權政治不得人心，改用暴權極權

扑咗 仲中出埋

劉兆佳啲廢噏就算鳩數啦
乜柒嘢都之係支共英明 支共萬歲 賤撚過太監

得個幾十年，其中仲要減走十年文革黑歷史，其實冇咩好研究

岩岩睇電視睇到佢講野 我覺得佢係一個做事好狠既人 講野好好聽 但背後會插一刀個種

面壁思過 明唔明

入library ... 你話呢

治港或趨強硬
咩宜家好軟咩

仲可以點硬？有三個人聚集就派轟炸機嚟炸？

黨史研究院 一聽就知好野 做到退休

應該好快去仙遊

我又唔係咁睇：
1. 如果要硬，依家已經夠硬，臨陣換將反而感覺不堅定，除非駱能力遠比王高
2. 佢入主中聯辦訪問冇提到以往中共主理港澳官員必定提到的「止暴制亂」

當然具體佢要點玩要繼續觀察，但不可不防對家改用懷柔政策玩分化

我諗黨史研究院，
遲D要開分院，職位2萬人左右

留名睇張曉明條仆街下場 佢既命運等同689

個撚樣係褔建人黎?
唔怪之得啲褔青幫咁撚惡啦